事業看最高分、學業看平均分、生活看最低分

工作事業看最高分、學業成績看平均分、生活質素看最低分

工作與事業：因為現代社會講專門化和分工，所以你應該Specialize係你最強，比較優勢最好的地方發展。所以工作與事業成就，看最高分的成績決定。

學業成績：一般學校都係計平均分，語文科要合格。學業成績，看平均分的成績決定。

生活質素：假設你的健康，差不多樣樣都很好，樣樣都A級，但你肝臟不好，肝功能差，肝臟F級。那麼你的健康是甚麼水平 ? 對不起，不是B級，而是F級。如果你很富有，財富A級，健康F級，你的生活當然就是F級。同樣，如果你很窮，但健康，你財富F級，健康A級，你生活同樣是F級。因為生活質素，不是計平均分，而係以你最低分那項做決定。

呢樣雖然係常識，不過很多人都忽略左。

有些人成日問： 有錢好把閉啊，有錢人又點點點，健康最重要云云。無錯，有錢唔一定把閉，但健康無錢都無用。因為錢只係生活其中一項，健康也是其中一項。生活質素，係看最低分那項做決定，而不是平均分或最高分決定你的生活質素。

學業睇平均分
即係樓豬冇考AL/DSE

係CE/AL/DSE先看最佳幾科。
上到大學，GPA咪又係講平均分。

大學同工作一樣specialize咗
如果你認為工作係specialize，而大學係睇平均，咁你啲logic太跳脫

Hon GPA同CGPA唔係同一樣嘢

其實學業計分，具體係看學制的。
大多數學制都係計平均分，所以我講係平均分。
即使係DSE，都係計平均分，不過係最佳5科的平均分。
即使係AL，都係計平均分，不過係最佳4科的平均分。

如果你生活，係計最低分，其實細節上，
都係計關鍵的器官健康(如腦、心臟、肝臟、肺部、腎臟、腸胃、喉嚨、鼻子) 、心理及精神健康、財富之中最低分那樣。

高中要揀科
入u有weighting

具體睇學制，不過多數(主流方向)都係計平均分。

U計Credit，AGPA先計Weight。

具體都係睇學制。
通常越接近職業培訓 (大學，或者考大學) 就走 Specialize方向，即係最佳幾科。
接近基礎教育(小學, 初中)就計平均分。

更正:
工作事業看最高分、學業成績主要看平均分、生活質素看最低分

工作與事業：因為現代社會講專門化和分工，所以你應該Specialize係你最強，比較優勢最好的地方發展。所以工作與事業成就，看最高分的成績決定。

學業成績：一般學校都係計平均分，語文科要合格。學業成績，看平均分的成績決定。不過，因為讀書某程度上都為職業與事業發展，所以某些學制會用最佳幾科的平均分或總分計算。

生活質素：假設你的健康，差不多樣樣都很好，樣樣都A級，但你肝臟不好，肝功能差，肝臟F級。那麼你的健康是甚麼水平 ? 對不起，不是B級，而是F級。如果你很富有，財富A級，健康F級，你的生活當然就是F級。同樣，如果你很窮，但健康，你財富F級，健康A級，你生活同樣是F級。因為生活質素，不是計平均分，而係以你最低分那項做決定。

樓主忽略左佔比
人生咁長，生活80年，事業40年，學業20年
證明左咩？人類大多數時間都被最低標準影響緊自己，被高要求佔左一半人生

應該說是世界設計者設計的特性。
生活質素就是看你表現最脆弱那環。

Specialisation 好多時都係學位之後而不在大學，就如香港醫生的專科訓練並不在大學

初中讀全科
高中揀文理商
大學揀major
Year 3/4 分stream
畢業後再鑽研專項
由初中到高中到大學到postgrad，就係一個不斷specialize嘅過程
你唔可以因為之後仲可以再specialize，就將前面嘅specialization否定

再廣泛啲，唔通一個文科生可以入U讀醫？
所以中學已經specialize咗

一個人冇左雙手，我當F
一個人冇雙手雙腳，你會俾幾分？

早前先睇過香港有個文科仔轉左入醫科。

無左一隻手未至於F吧，
無左雙手先算。

無左雙手雙腳咪G級囉

基本上所有學位畢業生都被官式地視為generalist，要再讀postgraduate training 才可以官式地被稱為specialist （有些行業甚至有法例保護稱呼），這不是覺得自己specialise 左就係